【舊故重開】《我喺迪士尼俾一班邪惡嘅卡通人物襲擊》

「喂！咁你聽日係咪去架？」李詩欣係我耳口大嗌。

「唔好糟住！打緊機打緊機！」我仲差少少就殺到果條茂利。

「屌！」佢正係留低左一隻字就關埋左我度門。

依家既我無時間去理呢個妹，成日都走入黎嘈住我打機。

呢一場我唔輸得架，輸左就會俾班蛋散屌架啦，鬼叫我頭先死左4次咩……

好！搞掂，最尾都係輸左。

已經屌緊我架啦，熄左部電腦，放低部手機去隔離房去搵我妹先。

我叫李強，我個妹李詩欣，我地差成2年。

我今年中六，我個妹中四姐。

但佢已經係拍左好幾次拖，佢天生就MK格架啦，成日露黎露去。

我講緊佢出街著衫，係屋企就包都實一實。

我懷疑佢打電話既時候係咪裝左變聲器，一講電話把聲就高曬八度咁，尖到呢…日日聽都覺得好刺耳。

最頂唔順既係，一收左線，就用佢粗聲粗氣既聲線同我講，「哥，幫我拎罐可樂入黎呀！」

「自己無手呀？定係無腳呀？」我唔會縱容港女，更唔想俾件港女流出市外危害香港巴打既生命安全。

所以佢成日會串鳩我，「哥，你咁樣唔得架，小小野都做唔到，邊會有女仔鐘意你呀？！」

無錯！佢就拍左幾次拖，而我，只係一個未拍過拖既宅男，正係識打機…

我一入到佢間房，「點呀李詩欣，你岩岩問我咩呀？」唔知點解呢，同自己d兄弟姊妹相處呢，越大個就越唔會叫咩呀妹家姐呀哥細佬呀咁樣。

反而係直接叫全名，好似當叫fd咁，日日都有個fd 住係我屋企。

「問你聽日去唔去迪士尼呀！問左你好多次啦。」佢口齒不清咁講。

因為佢敷緊面膜，所以只可以係度um…um..um…咁講野。

「去黎做咩姐？去咪正係係度影下相咁，又無野好玩。」我訓係佢張床度，望住佢成間房都係米奇老鼠。

佢鐘意哈姆太郎我都無咁嬲，偏偏走去鐘意隻人唔似人，老鼠唔似老鼠既野。

起碼哈姆太郎真係一隻倉鼠黎架嘛。

「我寧願去海洋公園抵屌d。」我係床上面繼續玩我既手機。

「話你無少女心就無少女心。」佢嘆左口氣，「我睇在你係我呀哥份上，幫你叫埋呀朗個家姐黎，等你地兩個睇下可唔可以擦出火花。」

呀朗係佢既唔知第幾任男朋友，姐係佢地想拍拖之餘，等我地去玩下咁囉。

「咩姐，你呀哥我又唔係咁缺…」自己講出口都覺得無說服力。

「下？」佢好大聲咁下左出黎，「唔知邊個前幾排生日，我問佢想要咩，佢答我要囡呢？」佢個樣好得戚咁望住我。

方死唔知係講緊我咩？咁你都問到我缺咩囉，咪直接同你講囉…

女人真係記仇。

「睇下聽日有無落雨先啦。」因為呢幾日都好似落狗屎咁落。

天文台又報導話呢幾日都會落水。

「那！我當你應承左架啦，你唔好曬左你個妹既一番好意呀。」佢好認真咁講。

「其實你同yuki都幾襯呀，人地又幾靚女，你又唔差。」

哇，好神奇呀，我個妹第一次咁讚佢呀哥，平時都係串開我宅男。

「人地好女仔黎架，未拍過拖，又純純地咁，你溝到人要好好珍惜呀。」佢語重心長咁講。

我都要溝到先得架…

「好啦，你早d訓啦，聽日仲要早起身呀。」

於是我就去乖乖地去訓教。

不過我唔知，聽日有一場大風暴等緊我…

紙言：[url][

Facebook Page：[url]

我會陸陸續續Po返之前啲文上黎

鐘意既俾個讚我，動力黎架

之前寫寫下個故唔記得左 我會執返靚佢架啦

去到第二日，個天係無咩點落雨，但都係陰陰地天。

已經搞到我無咩興致想去迪士尼玩，有邊個想陰天既時候去主題樂園玩先得架？

咁我地兩兄妹同佢地兩姊弟就約左係中環度等。

我同詩欣就住係荃灣線，而佢地住係港島線。

我地就揀係中環集合。

如果唔係要同佢地集合一齊去，我地可以係荔景直接去迪士尼。

如願咁見到佢地啦。

「哥，同你介紹返，呢個係yuki。」佢指一指yuki，然後用不一樣既眼神望一望我，好似係同我講『加油』。

Yuki的確如李詩欣咁講，清清純純，白白滑滑，得得意意咁。

一件普通白色T，加條黑色長裙，配對白鞋仔。完全露曬啲...氣質出黎。

烏黑而亮麗既直髮，兩頰係好自然既透紅，有血色，唔似係化妝嗰一隻紅。

完全是我的菜！

「仲有，呢個係我男朋友，呀朗。」佢發曬姣咁去翹住佢男朋友。

佢男朋友係幾型既，高高地，有少少肉地，著得又型型地咁。

我無咩野輸俾佢姐……

「呢個係我呀哥，李強。」佢介紹返我。

「好啦，再唔去遲入去就無野玩啦。」呀朗拖住詩欣隻手。

於是我地一行人去搭車入去，一路上呢一對情侶就係度纏綿細語咁。

留低我同yuki係度尷尷尬尬咁，唔知點好。

一路上都只係傾下d簡單野，查下家宅呀之類既，但好彩yuki份人夠nice姐。

一去到迪士尼，已經係人跡稀少架啦，因為前幾日落大雨，今日個地下又未乾，個天又陰陰地，又有邊個想黎呀？

如果唔係應承左呀妹，我都未必會黎。

不過好彩佢無介紹錯，我決定要溝到呢條女！

都有人同我地坐同一架列車既，但真係好少人。

行緊迪士尼果條徑度，仲未去到售票處，我已經聽到d好歡樂既聲音，就係迪士尼樂園果d主題曲。

目的就係要營造出好開心，好歡樂既氣氛，等人去玩既時候好開心。

一個充滿童真，童話色彩既世界。

「朗朗，你覺唔覺得聽到d音樂好開心，好興奮呀？」我個妹好活潑咁講。

「係得你先興奮架炸。」我忍唔住要串佢。

然後李詩欣狠狠咁盯住我，就係叫我收聲。

「覺，呢度d 音樂好和諧，真係俾人一種舒適既感覺。」朗朗講道。

「我都覺呀。」詩欣佢閉起雙眼感受呢種氣氛。

真係心諗，唔好再假d？

不過氹女朋友係要咁講野架啦。

但yuki佢就完全無動於衷。

「你唔鐘意迪士尼咩？！」我企係佢隔離問佢。

基本上我都係同佢一齊行架啦，因為前面果對人已經係拖住咁行，完全唔諗下後面既我地。

「唔係，只係今日個天咁樣，好難有心情姐。」佢勉強咁擠出個笑容。

「都係既，但入到去就唔同架啦。」我安慰佢。

「希望啦。」佢好似心事重重咁，可惜我無能力為佢解困。

我呀妹一黎到就已經好high，佢男朋友都陪埋佢一齊high。

間唔中都受到佢地既感染，我地都抱住輕鬆既心情入去迪士尼。

我地每人俾自己果份，成500雞架，真係好心痛，因為我平時一個禮拜都用唔到500蚊。

入到去已經見到個火車站同埋條大街。

雖然係無咩人，但總有小貓三兩隻。

去到大街嗰邊就多返啲人啦，都唔係算好少人姐。

我呀妹一蹦一跳咁拖住呀朗走，好鬼開心。

而我同yuki係後面慢慢跟住佢地行。

呀妹好似第一次黎迪士尼咁大驚小怪。

我地黎遠見到米奇老鼠同埋米妮。

都有幾個人係度同佢地合照。

我心諗，奇怪啦......明明我之前記得佢地好似下就先出黎架，無咁快會出黎影相姐？

定係我記錯呢？

於是我問呀yuki，「yuki呀，你記唔記得呢...米奇老鼠係幾點出黎影相架？」我指一指果堆人。

「ummmmm，我都唔清楚喎，我都好耐無黎啦。」佢搖一搖頭。

咁算啦，可能我諗多左，但係唔點解我就係有一種既預感......

「喂！不如我地行下入面呀？」李詩欣佢轉個頭問我地。

我望一望呀yuki，佢又望一望我，我已經估到佢諗咩，一定係同講﹕你話事啦。

所以我就答﹕「無所謂呀。」

入到去都有人係度睇下野呀咁樣，咁我對呢d野無咩興趣﹐就係度陪下呀yuki行下呀咁樣。

呀妹同呀朗已經走左去睇下d情侶野，姐係唔岩我睇既野。

真係好唔鐘意行街，好鬼悶。但yuki又睇得幾投入。

正當我係度唔知應該做咩好既時候，突然間店入面有堆人尖叫。

我同yuki即刻睇下咩事啦，係一隻米奇老鼠。

佢唔係卡通人物嗰隻，係岩岩見到果一隻，同人影相嗰隻，姐係人扮。

但佢手上面，仲要拎住把日本武士刀，同佢個樣好唔夾。

因為佢戴緊嗰個頭盔係米奇老鼠，仲要係笑笑口咁架。

你想唔想像到呀？佢咁樣真係好鬼死膠，用傻的嗎黎形容係最貼切不過。

但係同時間你又笑唔出，因為佢係向住我慢慢一步一步咁行埋黎，同時間流露出一股殺氣。

佢要經過我果邊既時候，有個女人蹲左係佢前面，佢係驚到蹲左係度，正係識不停係度叫。

隻米奇老鼠諗都無諗，一手舉起把武士刀，一野就斬左隻呀嬸既手上面。

「咔嚓」一聲，手起刀落，正係聽到個嬸嬸係度慘叫，然後度手就落左地。

我見既係成地都係血，而把武士刀都沾滿曬血。

企係我身邊既yuki驚訝到用手嗚住左個口，瞪大隻眼。

唔好話佢，我都唔敢相信眼前既事實...

隻米奇老鼠仍然掛住佢既笑容一步一步行緊我地。

佢推跌曬排係架上面既貨品，而貨品一件件咁跌曬落黎。

米奇老鼠既右手白色手套上面染了一點一點既鮮血，武士刀上面既鮮血仲係度滴緊，地上面既血形成左一條軌跡。

「喂！走啦喂！企係度做咩呀？」我對住yuki大喝一聲。

但我叫人走姐，但自己雙腳卻好似郁唔到咁。

佢越行越近，我先意識到，『再唔走，會死架。』

於是我拉住滿腔眼淚既yuki，係咁搖佢，「喂！醒呀，唔好發夢呀，走啦。」

隻米奇老鼠好似知道我地要走，加快左腳步。

Yuki終於有返d反應，從佢驚惶失措既眼神睇得佢，佢仲未接受到眼前帶俾佢既衝擊。

跟住佢只係對住我不停咁點頭，示意我走。

我唔敢多諗，即刻帶佢走出呢間鋪頭先再算。

走出去既時候我有留意細妹係邊，但四周圍都唔見佢，亦都唔見呀朗。

不過唔緊要啦，有呀朗保護佢應該無事既，走左出去先。

依家最緊要既，係yuki。

行出黎既時候，我仲見到間鋪入面仲有人係匿埋左。

佢地有無危險我就唔知，但係我正係知我依家就係泥菩薩探腔啦，自身都難保。

人就係自私架啦，你唔好怪我呀。

我一出黎，入面既慘叫聲無停過……

佢有無繼續斬人我就唔知啦…

但係我見到個畫面更加震撼。

我係街上見到好多米奇老鼠！係個美國小鎮大街上面遊走。

每隻米奇老鼠都手執一把武士刀，係度亂刀揮舞。

我地完全唔知發現咩事，第一時間就係要向出口果邊走。

邊個會仲向入面走咁on9呀？

我拖住yuki向門口果個方向走，我先發現，yuki佢，捉我隻手捉到好實好實。

係捉到好痛嗰一隻，幾乎係出盡所有既力氣。

但係我感覺唔到痛，呢d痛唔係d咩，正正係代表左佢個心有幾痛幾爭扎。

本來應該開開心心，帶俾人歡樂既迪士尼樂園，依家卻帶俾人無上既痛苦。

我拉佢去牆角度，應該班米奇老鼠見唔到我既……我估。

所以我以極快既速度去安撫yuki既心情。

「那，我依家都唔知發生左咩事，但有機會我都想搞清楚件事！」

佢聽到我講之後，個人開始放鬆返，鎮定緊落黎。

佢深呼吸之後，好似清醒返咁。

「依家呢，我地就要衝去門口果邊，睇下可唔可以出到去，雖然出到去既機會都渺茫，但係都要試下架啦。」一邊同佢講成件事既時候，我都試圖冷靜返，用高既專注力去諗返成件事。

用米奇老鼠公仔做掩飾既究竟係咩人？

點解要咁樣屠殺？

一個又一個我諗唔通既問題……

但依家既情況卻不由得我細想。

離開呢度咁危險既地方，先係最為要緊。

每一秒都係關鍵，下一秒可能你身上面既某一個部位，唔知飛左去邊啦。

依家大街出面慘叫聲不斷，可以用血流成河黎形容，因為差唔多成條街都係血。

地面仲未乾得曬，仲有啲先前積落黎既雨水，血水同雨水混埋一齊，更覺得噁心同恐怖。

一隻又一隻既手臂，係地下度係隨處可見。

然後一堆人因為太痛既緣故，訓係地下度慘叫，「呀～～～！救命呀！」呢啲聲音不斷係我耳邊環繞著，好似3D立體聲咁，All around you。

係呢啲情況，你唔會再有心去理其他人，唔會話想去救你。

你唯一會諗既，點樣先唔會好似佢地咁。

有好幾個係度跑，為左逃避米奇老鼠既恐怖襲擊，但米奇老鼠s 慢慢行都好似好快咁，因為我見佢地個步伐明明好慢，但佢地好似逃唔過佢既魔掌。

「點...點..點算...好呀？」yuki佢驚魂未定，從佢抖顫既聲線聽得出。

「我都唔知，總之一陣我數三，二，一，我地就一齊向門口果邊跑！」我故作振定咁講。

但我個心係跳得好快好快，我知自己都好緊張，因為你根本唔知下一秒會發生咩事。

我唔想自己隻手飛左去第二度。

Hi，早知就唔黎啦，咁咪無事囉！

自

紙言：

Facebook Page ：

「記住，唔好向後望！」有幾快跑幾快，我同yuki講。

佢點一點，然後吞一吞口水，深呼吸左一下。

「好。」

「三！」

「二！」

「一！」

一數完，我地拔腿就跑，我拖住佢用全速跑起上黎。

要經過果架火車站，兩邊都有一個路口可以行，我地就揀左個近我地既路口去跑。

一去到既時候，我就見到隻米奇老鼠拎住把武士刀企左係度。

佢好似無攻擊既意圖，當下我就明白啦。

佢係負責看守呢度！

其實我地根本反抗唔到，入黎既時候已經搜過個袋，唔會俾你帶攻擊性既野入黎。

依家我地俾人襲擊，理所當然我地都無任何既武器去還擊啦。

另一邊都唔洗睇架啦，都一樣係會有人係度看守。

最令我感到可怕既係，有人試過反抗，想逃離呢度，但係唔成功。

點解？因為係佢旁邊，有幾條屍體，一動不動咁平躺係度。

我同yuki見到都呆左。

但不出3秒，我就反應過黎，「走啦yuki，呢度出唔到去呀，我地搵下其他路啦。

我岩岩忽然諗到既係，上面係火車喎，睇下可唔可以係果度走先。

事不宜遲，我又再跑過去，可能我岩岩無顧慮到yuki係女仔啦。

岩岩佢跑到去路口既時候已經係上氣不接下氣架啦。

「你無事呀嘛？」我擔心佢。

「無事…我無……無問題，依家走出去最緊要。」佢明白依家個處境唔容許我地休息。

我見呢度又無人追殺我地，算係安全既，因為依家已經無咩人走動，應該要走既都殺得七七八八。

反而我地依家跑既話，會更加顯眼。

我地依家就蹲係牆邊果度，暫時無人搵到我地。

路口果隻老鼠米奇睇佢個樣都唔敢走架啦，所以我地都係靜觀其變。

雖然yuki佢口講無事，但佢個身體就係咁顫，始終有d野係要身處其境先會明白到嗰一種可怕。

有d人唔信鬼架，覺得無呢樣野存在呀嘛，到佢自己親身感受到嗰一種可怕，你見佢唔到，但你又感覺到有d野係你身邊。

然後你先肯相信。

我未經過以前既戰爭屠殺，當上一輩既人講起以前既戰爭有幾悽慘既時候，好老實講，我無咩同感，更加難以想像，難以深同感受。

但經歷過既人一定會明白，眼前既景象係幾咁震驚人心。

「唔好驚，無事架，有我係度。」我攬住yuki，希望佢唔好再震。

但都係無用，佢係我懷抱入面都係震得好緊要。

「點解……點解岩…岩明明仲好開心，入黎既時候仲…仲好歡樂，我仲諗住今日可以開開心心架，依家卻搞到咁…呀！點解呀！」yuki揭撕底里咁叫，我即刻摀住佢把口，驚佢太大聲引隻老鼠過黎。

好彩都無咩事，無人注意到我地。

佢頭先越講越激動，我都唔知點算好。

睇黎佢岩岩只係努力將自己既情緒壓抑落黎，依家稍稍放鬆落黎就已經搞到咁。

我驚佢再咁落去會崩潰。

其中我都好驚……唔知點做好，咁大個仔第一次遇到咁既情況。

唔好話佢一個女人仔，我身為男人都……

身為男人應該呢個時候就要企起身，去好好保護懷裡既女仔。

我不停咁同自己講，『我係男人，我係男人，我係男人……』

呢個時候唔可以俾yuki仲驚，我都唔想做個港男，我想做個真男人！

「無事架，有我係度，點都係我有事先，我又點會俾自己有事呀？係咪？」我好認真咁講。

佢聽到之後，平靜左落黎，然後用佢水汪汪既眼睛望住我。

睇黎佢岩岩係差d就喊出黎，但又強忍住淚水，一睇佢眼眶就知啦呢d野。

我見佢心情好返d，就拖住佢，睇下附近安唔安全。

然後慢慢，蹲係地下咁行去樓梯果邊。

我望上去，無人，無可疑。

就拉住佢快步咁行上去。

轉左兩個彎，就黎到上面個路口，一轉出去就係火車站。

我地停左係度，我慢慢伸個頭出去，睇下有無危險。

我驚一出見到就係成堆老鼠係度…正係一隻都已經夠曬恐怖。

我慢慢仲出去，點知俾我見到一個好震撼既畫面……

我見到既係屍橫遍片，血流成河既畫面。

係地上面好多條屍體，其實係咪屍體我就仲未知，可能有d仲有氣既呢？

但至少照目前既情況黎睇，有好多人都郁都無郁到。

好彩yuki未睇到呢個畫面，但我唔知俾唔俾佢見到好。

依家有兩個方法，一係就俾佢睇，行呢一條路；一係就行返美國小鎮大街，去果邊避一避先。

「呀強，做咩事呀？」yuki見我咁耐無反應咁，就問我咩事。

點算好呀？俾唔俾佢睇好姐﹗我又驚佢頂唔順，岩岩佢先咁大反應。

「咩事呀？」佢見我無反應，推一推我。

yuki催我啦，點好呀？

唉...算啦，都係俾佢睇啦，佢有權利知道呢個咁殘酷既現實。

佢依家唔知，佢遲下既路都可能會知。早知不如遲知啦。

「你黎睇下啦。」我讓開左條路俾佢。

但我仍舊拖住佢，以免佢發生咩事。

佢見到既時候，我係背住佢既，睇唔到佢咩表情。

見佢過左幾秒既時候都無反應，我就行過佢睇下佢咩事。

佢好嬲，瞪大左隻眼望住前面，拳頭好用力咁握住。

Yuki一粒聲都無出過，用沉默黎表示佢既憤怒。

「做咩事呀？唔好唔出聲啦，唔好嚇我呀。」我見到都覺得好恐怖同噁心，但都未至於咁樣。

佢仍然無出聲，但佢卻有所行動。

佢慢慢向前行，行去火車果個方向。

佢望都無望過地下，地下差唔多全部都係血，斷左既手手腳腳，同埋手指。有啲仲有人頭添，但唔多，一係就係俾人插死左。

有男有女，佢地既衣服上面都沾有血跡。有人著住米奇老鼠圖案既衫，一睇就知好鐘意米奇老鼠。

但卻無諗過會俾米奇老鼠所殺，我都唔知點解自己咁大命死唔去。

有一個父親係攬住個女一齊死，而個父親係擋左係個女面前，因為好明顯就睇得出。

真係好慘無人道，終於明白點解戰爭會咁恐怖，更見盡人性。

係我地太身在福中不知福，係呢個繁華盛世既香港仍然感到不知足。

我見有啲人係仲未死，但一唔係斷左隻腳就唔係斷左隻手，但佢地既眼神都好空洞，同死人無咩分別。

今晚返黎再出

咁似血色迪士尼既

血色迪士尼？！終於出？！

唔係嚟架.似係姐

估唔到有同好

可以話俾你聽唔係

推

乜鬼故黎架

頂你，終於出返啦咩，仲以為爛左尾

我會找返數既
我仲以為無人睇 想由佢沈 係Facebook 出埋佢算

文呢 果時日日追 等文等到

文呢！？

幾特別既題材 btw留名

文

再次尾已爛

我將此文引至紙言Facebook
個故我仲有寫緊
抱歉要麻煩到咁多位

你話咖 寫緊 我等你咖！